{
    "question": "Tuliskan 3 persyaratan dalam melakukan kegiatan menulis resensi dari buku kumpulan cerita!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>1. Ada data buku, meliputi nama pengarang, penerbit, tahun terbit, dan tebal buku.</p><p></p><p>2. Pendahuluannya berisi perbandingan dengan karya sebelumnya, biografi pengarang, atau hal yang berhubungan dengan tema.</p><p></p><p>3. Memiliki alasan terhadap buku yang akan diresensi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> sry klo slh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "urutan-tangga-nada-pentatonis-pelog-yaitu-220",
            "question": "Urutan tangga nada pentatonis pelog yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>do-mi-fa-sol-si</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tangga nada pelog hanya memiliki lima nada primer, yakni do, mi, fa, sol, si. Tangga nada ini memiliki perbedaan jarak interval yang besar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-puisi-yang-berjudul-sekolah-dimasa-pandemikarya-sendir-980",
            "question": "Buatlah puisi yang berjudul \"sekolah dimasa pandemi\".karya sendiri ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEKOLAH DI MASA PANDEMI<br><br>Belajar Online....<br>Kau Adalah Jalan Pintas Kami<br>Tuk Meraih Pembelajaran Yang Efektif<br>Selain Disekolah.....<br>Belajar Online....<br>Sungguh Terima Kasih...<br>Kau Penyelamat Masa depanku...<br>Kau Membuat Kami Tetap Bisa Belajar<br>Belajar Online...<br><br>Walau Banyaknya Virus Merebak Didunia<br>Kau Terbuat Dari Teknologi...<br>Kau Dapat Membuat Kami tetap Belajar<br>Walau Sekolah Libur....<br>Belajar Online..<br>Kurajut Kenangan Indah Ini...<br>Untuk Masa Depanku..<br>Akan Kuingat Perjuanganmu Ditengah Hambatan Pendidikanku<br>Belajar Online...<br><br>Terima Kasihku Ku Ucapkan...<br>Kepadamu...<br>Tetaplah Berguna...<br>DiMasa Depan...<br>Bagi Seluruh Anak Negeri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-di-maksud-denggan-geografi-255",
            "question": "1. apa yang di maksud denggan Geografi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertanyaan :</p><p>apa yang di maksud dengan Geografi ?</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>Jawaban &amp; Penjelasan :</p><p>\u21aa\ufe0f Geografi adalah ilmu yang mempelajari fenomena geosfer, serta persamaan dan pebedaan setiap fenomena geosfer di berbagai wilayah. Geografi juga mempelajari hubungan timbal balik antara gejala-gejala dan peristiwa-peristiwa yang terjadi di permukaan bumi melalui pendekatan keruangan, ekologi dan kewilayahan \u21a9\ufe0f</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p></p><p>#SemogaBermanfaat</p><p>#MaapKalauSalah</p><p></p><p>@akihiko881</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ahmad-membeli-meja-dan-kursi-yang-terbuat-dari-rotan-dalam-hal-i-499",
            "question": "Ahmad membeli meja dan kursi yang terbuat dari rotan. Dalam hal ini Ahmad berperan    sebagai....\r\na. konsumen\r\nc. pedagang\r\nb. distributor\r\nd. produsen\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Konsumen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Konsumen adalah orang yang membeli atau menggunakan &#039;mengkonsumsi&#039; produksi barang atau jasa.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A) konsumen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah saya enggak ngasal kok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-jam-dan-jam-brp-dia-membuat-jam-tersebut-896",
            "question": "Siapa penemu jam dan jam brp dia membuat jam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peter Henlein,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penemu jam adalah Peter Henlein</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jam berapa? jam bret kurang ajar</p><p></p><p>semoga membantu!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-kalimat-di-bawah-ini-yang-menyatakan-makna-bantuan-untuk-para-980",
            "question": "4. Kalimat di bawah ini yang menyatakan makna bantuan untuk para korban baru datang    adalah ....\r\na. Bantuan baru/datang tadi pagi\r\nb. Ban/tuan/baru datang tadi pagi\r\nc. Bantuan baru/datang tadi pagi.\r\nd. Bantuan/baru/datang tadi pagi.\r\ne. Bantuan/baru datang/tadi pagi.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bantuan baru/datang tadi pagi.,semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.Bantuan baru/datang tadi pagi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "otak-mati-dicirikan-dengan-hilangnya-reflek-batang-otak-fungsi-o-757",
            "question": "otak mati dicirikan dengan hilangnya reflek batang otak, fungsi otak dan pernapasan pada pasien koma. Diagnosa apa saja yang muncul dan apa saja intervensi keperawatan nya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Penilaian refleks batang otak dilakukan untuk menilai fungsi dari batang otak sendiri. Berbagai macam hal yang dapat dinilai, antara lain:</p><p></p><p>refleks cahaya (seharusnya pupil mata mengecil apabila disinari cahaya)</p><p></p><p>refleks kornea (seharusnya ada pergerakan kelopak mata saat kornea mata disentuh dengan kapas)</p><p></p><p>refleks batuk dan muntah</p><p></p><p>pergerakan bola mata setelah liang telinga dialiri air dingin</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ide-pokok-biasanya-terletak-didanparagraf-156",
            "question": "Ide pokok biasanya terletak di..........dan.............paragraf",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>awal dan akhir paragraf.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>ide pokok biasanya terletak di awal dan akhir paragraf</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>semangat belajar:D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\green{jawaban  + penjelasan}[/tex]</p><p>Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Izinkan saya untuk menjawab pertanyaan ini. Maaf kalau jawaban saya kurang memuaskan atau tidak sesuai dengan keinginan anda. Kali ini saya akan menjelaskan tentang ide pokok / gagasan pokok. Simak penjelasan berikut ini !</p><p>-----------------------------------------------------------</p><p>Ide pokok atau gagasan pokok adalah gagasan yang menjadi dasar pengembangan sebuah paragraf ( kalimat pengantar untuk membuat sebuah paragraf ). <u>Gagasan</u><u> pokok</u><u> </u><u>biasanya</u><u> </u><u>letaknya</u><u> </u><u>bisa</u><u> di</u><u> </u><u>awal</u><u>,</u><u> </u><u>di</u><u> </u><u>akhir,</u><u> </u><u>atau</u><u> </u><u>di</u><u> </u><u>awal</u><u> </u><u>dan</u><u> di</u><u> akhir</u><u> paragraf</u><u>.</u> Ciri gagasan pokok yaitu kalimat\u00b2 yang terdapat dalam suatu paragraf hanya terfokus pada isi dari topik paragraf.</p><p></p><ul><li><strong>maaf</strong><strong> kalau</strong><strong> salah</strong><strong> </strong><strong>_</strong><strong>/</strong><strong>\\</strong><strong>_</strong></li><li><strong>no</strong><strong> copas</strong></li><li><strong>semoga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kata-kata-dengan-kata-kata-melainkan-dan-atau-tolong-dija-568",
            "question": "Buatlah kata-kata dengan kata-kata melainkan dan atau    tolong dijawab y kk\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bukan! dia bukan orang jahat melainkan orang yang menolong aku dari perompak di bukit itu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kaya gitu kah?kalau bukan gitu komen di jawaban ku nnti aku balas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-iklan-pendidikan-adalah-jawaban-iklan-sekolah-iklan-pe-570",
            "question": "Contoh iklan pendidikan adalah.    Jawaban :\r\n\r\nIklan sekolah, iklan penerimaan Siswa baru, iklan fasilitas sekolah, iklan pendidikan informal, dan lain sebagainya\r\n\r\n#Semoga Membantu\r\n\r\nMaaf jika salah:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hmmmmmmmmmmmmmmmm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya ya ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}